［笑撚死］譚惠珠：民主派將會找到理由返回立法會

基本法委員會副主任譚惠珠認為，反對派會找到理由返回議會，她並不擔心，但呼籲對方守法，包括港區國安法，不要拖政府後腿。

譚惠珠在本台節目《千禧年代》說，全國人大常委會決定第六屆立法會延任不少於1年，與基本法69條立法會任期4年一屆的條文，兩者並非矛盾。

她表示，人大行使職責時要同時顧及基本法及中國憲法，憲法中有條文指出，全國人大可以決定特區的設立及其制度，不能想像超過1年並無立法會運作，認為人大行使職權是恰當。

譚惠珠說，特首引用緊急法延後選舉，並向中央提出要求處理的原因，只是因應疫情，並無提到議員就職及履職資格等問題，人大常委會於是討論立法會的補缺問題。

她估計順延第六屆立法會繼續履職，是平穩過渡的最好方法，不用再舉行選舉，上一個立法年度的法案及預算不用由零開始，目前首要工作是令疫情壓下去，否則本港民生及經濟會停擺。

聯署支持封殺微信同TikTok

陪你做戲？

呢個八婆幾時死

忠誠反對派

人地睇死你啊飯民
唔洗諗咁多藉口啦

寸土必爭，搶資源，唔益十萬俾對家，啲惡法會全票通過，拖住啲議案等佢地無咁順利通過，唔可以放棄議會戰線，唔可以放棄議員身份，所羅門話唔好，仲有無

好明顯夾埋講反口，口徑一致到癲

係連燈仔先buy

泛民比人撚到

會捐出嚟幫手足

佢呢次又講得幾啱

錢照袋
唔去開會
等建制派提出修例唔開會冇得做議員

另開社會組織議政
俾多啲市民參與

都幾勤力出post
唔錯唔錯
配合人大既口徑就岩嫁啦

政府夾埋熱狗一齊撚民主派？？？

談為豬快過主